# Lancer un réseau docker > Connecter les 2 VM > Ping la VM serveur
# Creer un réseau : 
## docker create network docker
# Lancer la vm redis sous le nom de redis et dans le meme reseau
## docker run --net=docker --name redis -d redislabs/redismod
# Recupere la vm docker nginx
## docker pull phisit11/nginx-nodejs-redis-web1:0227
# Lancer la vm nginx sur le port 80:5000 
## docker run --net=docker -p 80:5000 phisit11/nginx-nodejs-redis-web1:0227
